@article{numpy,
  author = {Travis E. Oliphant},
  title = {Python for Scientific Computing},
  publisher = {IEEE},
  year = {2007},
  journal = {Computing in Science \& Engineering},
  volume = {9},
  number = {3},
  pages = {10\ndash20},
  url = "http://link.aip.org/link/?CSX/9/10/1"
}

@Misc{scipy,
  author = {Eric Jones and Travis Oliphant and Pearu Peterson and others},
  title = {{SciPy}: Open source scientific tools for {Python}},
  year = {2001\ndash},
  url = "http://www.scipy.org/"
}

@article{matplotlib,
  author = {John D. Hunter},
  title = {Matplotlib: A 2D Graphics Environment},
  publisher = {IEEE},
  year = {2007},
  journal = {Computing in Science \& Engineering},
  volume = {9},
  number = {3},
  pages = {90\ndash95},
  url = "http://link.aip.org/link/?CSX/9/90/1"
}

@inproceedings{networkx,
  author = {Aric A. Hagberg and Daniel A. Schult and Pieter J. Swart},
  title = {Exploring network structure, dynamics, and function using {NetworkX}},
  year = {2008},
  month = Aug,
  urlpdf = {http://math.lanl.gov/~hagberg/Papers/hagberg-2008-exploring.pdf},
  booktitle = {Proceedings of the 7th Python in Science Conference (SciPy2008)},
  editors = {Gäel Varoquaux, Travis Vaught, and Jarrod Millman},
  address = {Pasadena, CA USA},
  pages = {11\ndash15}
}

@Misc{uncertainties,
  author = {Eric O. Lebigot},
  title = {Uncertainties: a Python package for calculations with uncertainties},
  url = "http://packages.python.org/uncertainties"
}

@manual{sage,
  author = {W.\thinspace{}A. Stein and others},
  organization = {The Sage Development Team},
  title = {{S}age {M}athematics {S}oftware},
  url = "http://www.sagemath.org"
}

@manual{mpmath,
  author = "Fredrik Johansson and others",
  title = "mpmath: a {P}ython library for arbitrary-precision floating-point arithmetic (version 0.17)",
  url = "http://code.google.com/p/mpmath/",
  month = "February",
  year = "2011",
}

@manual{maxima,
   author = "Maxima",
   title = "Maxima, a Computer Algebra System. Version 5.30.0",
   url = "http://maxima.sourceforge.net/",
   date = "2013-04-03"
}

@Manual{anleitungRTM,
  author = "David Engemann",
  title = "F-Praktikum \mdash{} Rastertunnelmikroskopie",
  date = "2013-02-08",
  publisher = "TU Dortmund"
}

@Manual{anleitung01,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 01 Lebensdauer der Myonen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung27,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 27 Der Zeeman-Effekt",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung47,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 27 Temperaturabhängigkeit der Molwärme von Festkörpern",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung59,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 59 Modulation und Demodulation elektrischer Schwingungen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung101,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 101 Das Trägheitsmoment",
  year = 2009
}

@Manual{anleitung102,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 102 Drehschwingungen",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung103,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 103 Biegung elastischer Stäbe",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung104,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 104 Der Doppler-Effekt",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung201,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 201 Das Dulong-Petit-Gesetz",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung202,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 202 Bestimmung von $C_\text{p} / C_\text{V}$ an verschiedenen Gasen mit Ultraschall",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung203,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 203 Verdampfungswärme und Dampfdruck-Kurve",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung206,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 206 Die Wärmepumpe",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung301,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 301 Leerlaufspannung und Innenwiderstand von Spannungsquellen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung302,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 302 Elektrische Brückenschaltungen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung303,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 303 Der Lock-In-Verstärker",
  year = 2007
}

@Manual{anleitung311,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 311 Der Hall-Effekt und Elektrizitätsleitung in Metallen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung353,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 353 Das Relaxationsverhalten eines RC-Kreises",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung354,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 354 Gedämpfte und erzwungene Schwingungen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung356,
    author = "TU Dortmund",
    title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr.356 Kettenschaltungen mit LC-Gliedern",
    year = 2004
}

@Manual{anleitung406,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 406 Beugung am Spalt",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung407,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 407 Fresnelsche Formeln",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung408,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 408 Geometrische Optik",
  year = 2012
}

@Manual{anleitung503,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 503 Der Millikan\-/Öltröpfchenversuch",
  year = 2012
}

@Manual{anleitung504,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 504 Thermische Elektronenemission",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung506,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 506 Die selbstständige Gasentladung",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung602,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 602 Röntgen-Emissions- und Absorptionsspektren",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung605,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 605 Die Spektren der Alkali-Atome",
  year = 2006
}

@Manual{anleitung606,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 606 Messung der Suszeptibilität paramagnetischer Substanzen",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung702,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 702 Aktivierung mit Neutronen",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung703,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 703 Das Geiger-Müller-Zählrohr",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung704,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 704 Absorption von $\particle{\gamma}$- und $\particle{\beta}$-Strahlung",
  year = 2004
}
